{"id":197,"date":"2020-04-02T14:07:52","date_gmt":"2020-04-02T17:07:52","guid":{"rendered":"http:\/\/srv50.teste.website\/~adbelemnet\/?page_id=197"},"modified":"2020-04-02T15:42:17","modified_gmt":"2020-04-02T18:42:17","slug":"cremos","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/adbelem.net.br\/?page_id=197","title":{"rendered":"Cremos"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>1 &#8211;<\/strong> <span class=\"has-inline-color has-very-dark-gray-color\">Em um s\u00f3 Deus, eternamente subsistente em tr\u00eas pessoas distintas; o Pai, o Filho e o Esp\u00edrito Santo<\/span> (<span style=\"color:#0aaa6f\" class=\"has-inline-color\">Dt 6.4; Mt 28.19 e Mc 12.29<\/span>)<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<p><strong>2 \u2013<\/strong>\u00a0Na inspira\u00e7\u00e3o divina verbal e plen\u00e1ria da B\u00edblia Sagrada, \u00fanica regra infal\u00edvel de f\u00e9 e pr\u00e1tica para a vida e o car\u00e1ter crist\u00e3o\u00a0(<span style=\"color:#059a63\" class=\"has-inline-color\">2Tm 3.14-17<\/span>)<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<p><strong>3 &#8211;<\/strong> <span class=\"has-inline-color has-very-dark-gray-color\">Na concep\u00e7\u00e3o e no nascimento virginal de Jesus, plenamente Deus, plenamente Homem, em sua morte vic\u00e1ria e expiat\u00f3ria, em sua ressurrei\u00e7\u00e3o corporal dentre os mortos e sua ascens\u00e3o vitoriosa aos c\u00e9us (<\/span><span style=\"color:#059a63\" class=\"has-inline-color\">Is 7.14; Rm 8.34 e At 1.9<\/span><span class=\"has-inline-color has-very-dark-gray-color\">)<\/span><\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<p><strong>4 &#8211;<\/strong> Na pecaminosidade do homem que o destituiu da gl\u00f3ria de Deus e que somente no arrependimento e f\u00e9 na obra expiat\u00f3ria e redentora de Jesus Cristo podem restaur\u00e1-lo a Deus (<span style=\"color:#059a63\" class=\"has-inline-color\">Rm 3.23 e At 3.19<\/span>)<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<p><strong>5 &#8211;<\/strong> Na necessidade absoluta do novo nascimento pela gra\u00e7a de Deus mediante a f\u00e9 em Jesus Cristo e pelo poder atuante do Esp\u00edrito Santo e da Palavra de Deus, para tornar o homem digno do Reino dos C\u00e9us (<span style=\"color:#059a63\" class=\"has-inline-color\">Jo 3.3-8<\/span>)<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<p><strong>6 &#8211;<\/strong> No perd\u00e3o dos pecados, na salva\u00e7\u00e3o plena e na justifica\u00e7\u00e3o pela f\u00e9 no sacrif\u00edcio efetuado por Jesus Cristo em nosso favor (<span style=\"color:#059a63\" class=\"has-inline-color\">At 10.43; Rm 10-13, 3.24-26 e Hb 7.25, 5.9<\/span>)<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<p><strong>7 &#8211;<\/strong> Na Igreja, coluna e firmeza da verdade, una, santa e universal assembleia dos fi\u00e9is remidos de todas as eras e todos os lugares , chamados do mundo pelo Esp\u00edrito Santo para seguir a Cristo e adorar a Deus (<span style=\"color:#059a63\" class=\"has-inline-color\">Jo 4.23; 1Tm 3.15; Hb 12.23; Ap 22.17<\/span>)<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<p><strong>8 &#8211;<\/strong> No batismo b\u00edblico efetuado por imers\u00e3o em \u00e1guas , uma s\u00f3 vez, em nome do Pai, e do Filho e do Esp\u00edrito Santo, conforme determinou o Senhor Jesus Cristo (<span style=\"color:#059a63\" class=\"has-inline-color\">Mt 28.19; Rm 6.1-6 e Cl 2.12<\/span>)<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<p><strong>9 &#8211;<\/strong> Na necessidade e possibilidade de termos vida santa e irrepreens\u00edvel por obra do Esp\u00edrito Santo, que nos capacita a viver como fi\u00e9is testemunhas de Jesus Cristo (<span style=\"color:#059a63\" class=\"has-inline-color\">Hb 9.14 e 1Pd 1.15<\/span>)<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<p><strong>10 &#8211;<\/strong> No batismo b\u00edblico com o Esp\u00edrito Santo, que nos \u00e9 dado por Jesus Cristo mediante a evid\u00eancia f\u00edsica do falar em outras l\u00ednguas, conforme a sua vontade (<span style=\"color:#059a63\" class=\"has-inline-color\">At 1.5, 2.4, 10.44-46, 19.1-7<\/span>)<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<p><strong>11 &#8211;<\/strong> Na atualidade dos dons distribu\u00eddos pelo Esp\u00edrito Santo \u00e0 Igreja para sua edifica\u00e7\u00e3o, conforme Sua soberana vontade para o que for \u00fatil (<span style=\"color:#059a63\" class=\"has-inline-color\">1Co 12.1-12<\/span>)<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<p><strong>12 &#8211;<\/strong> Na segunda vinda de Cristo, em duas fases distintas: primeira \u2013 invis\u00edvel ao mundo, para arrebatar a Sua Igreja, antes da Grande Atribula\u00e7\u00e3o; segunda \u2013 vis\u00edvel e corporal, com Sua Igreja glorificada, para reinar sobre o mundo durante mil anos (<span style=\"color:#059a63\" class=\"has-inline-color\">1Ts 4.16-17; 1Co 15.51-54; Ap 20.4; Zc 14.5 e Jd 14<\/span>)<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<p><strong>13 &#8211;<\/strong> No comparecimento ante o Tribunal de Cristo de todos os crist\u00e3os, arrebatados, para receberem a recompensa pelos seus feitos em favor da causa de Cristo na Terra (<span style=\"color:#059a63\" class=\"has-inline-color\">2Co 5.10<\/span>)<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<p><strong>14 &#8211;<\/strong> No Ju\u00edzo Final, onde ser\u00e3o julgados os que fizerem parte da \u00daltima Ressurrei\u00e7\u00e3o ; e na vida eterna de gozo e felicidade para os fi\u00e9is e de tristeza e tormento para os infi\u00e9is (<span style=\"color:#059a63\" class=\"has-inline-color\">Mt 25.46; Ap 20.11-15<\/span>)<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>1 &#8211; Em um s\u00f3 Deus, eternamente subsistente em tr\u00eas pessoas distintas; o Pai, o Filho e o Esp\u00edrito Santo (Dt 6.4; Mt 28.19 e Mc 12.29) 2 \u2013\u00a0Na inspira\u00e7\u00e3o divina verbal e plen\u00e1ria da B\u00edblia Sagrada, \u00fanica regra infal\u00edvel de f\u00e9 e pr\u00e1tica para a vida e o car\u00e1ter crist\u00e3o\u00a0(2Tm 3.14-17) 3 &#8211; Na [&#8230;]<\/p>\n<p><a class=\"btn btn-secondary understrap-read-more-link\" href=\"https:\/\/adbelem.net.br\/?page_id=197\">Leia mais&#8230;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/adbelem.net.br\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/197"}],"collection":[{"href":"https:\/\/adbelem.net.br\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/adbelem.net.br\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adbelem.net.br\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adbelem.net.br\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=197"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/adbelem.net.br\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/197\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":204,"href":"https:\/\/adbelem.net.br\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/197\/revisions\/204"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/adbelem.net.br\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=197"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}