{"id":10,"date":"2019-12-18T12:39:52","date_gmt":"2019-12-18T12:39:52","guid":{"rendered":"http:\/\/srv50.teste.website\/~adbelemnet\/?page_id=10"},"modified":"2020-04-02T13:29:24","modified_gmt":"2020-04-02T16:29:24","slug":"quem-somos","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/adbelem.net.br\/?page_id=10","title":{"rendered":"Quem Somos"},"content":{"rendered":"\n<p>A Assembleia de Deus, Minist\u00e9rio do Bel\u00e9m em S\u00e3o Paulo<\/p>\n\n\n\n<p>Foi no dia 15 de Novembro de 1927, que os mission\u00e1rios suecos Gustaf Daniel Berg , mais conhecido como Daniel Berg, e sua esposa Sara Berg, chegaram \u00e0 capital de S\u00e3o Paulo e fundaram a AD Bel\u00e9m. Vinham com os cora\u00e7\u00f5es ardentes de amor para anunciar as boas novas de que Jesus salva, cura e batiza com o Esp\u00edrito Santo.<\/p>\n\n\n\n<p>Sem conhecer qualquer pessoa, com pouco dinheiro, mas cheios de confian\u00e7a na dire\u00e7\u00e3o divina, alugaram uma casa na periferia, um dos lugares mais humildes da cidade, no bairro da Vila Carr\u00e3o, naquela \u00e9poca quase que totalmente despovoado. Os primeiros cultos foram assistidos somente por duas ou tr\u00eas pessoas, realizados na sala da casa, onde se cantava, tocava algum instrumento e orava. Certo dia, uma senhora que ouvira os hinos bateu \u00e0 porta. Quando atenderam, ela perguntou se ali moravam evang\u00e9licos; diante do sim, ela revelou que tempos atr\u00e1s havia aceitado a Cristo como salvador na Assembleia de Deus em Macei\u00f3. Transferiu-se para S\u00e3o Paulo, e desde ent\u00e3o, pedia a Deus que enviasse um obreiro para aquela grande cidade. E a resposta estava ali, disse ela.<\/p>\n\n\n\n<p>No dia 04 de Mar\u00e7o de 1928 aconteceu o batismo dos primeiros novos convertidos. Com o aumento do n\u00famero de pessoas fez-se obrigado alugar um sal\u00e3o, onde foi a primeira sede, na Avenida Celso Garcia 1209 (1928). Da\u00ed passou para Rua C\u00e2ndido Vale (1929); em seguida, Rua Vilela (1930); Rua Chavantes (1931); Vila Independ\u00eancia (1934); Rua Cruz Branca (n\u00e3o existe mais, 1935), pr\u00f3ximo a Rua do Gas\u00f4metro; Rua Alc\u00e2ntara Machado (1976); Rua Dr. Clementino (1979) e Rua Conselheiro Cotegipe 273, Belenzinho, at\u00e9 os dias de hoje.<\/p>\n\n\n\n<p>Sofreram muitas persegui\u00e7\u00f5es dos padres, autoridades na \u00e9poca, mas com ora\u00e7\u00f5es e cultos ao ar livre, Deus acrescentava , at\u00e9 mesmo irm\u00e3os vindos da Congrega\u00e7\u00e3o Crist\u00e3 do Brasil para somar em sua obra. Foram seus principais lideres durante esse per\u00edodo, na cidade de S\u00e3o Paulo, Daniel Berg, Samuel Nystrom, Bruno Skolimowski e C\u00edcero Canuto de Lima. Atualmente, preside o Pr. Jos\u00e9 Wellington Bezerra da Costa.<\/p>\n\n\n\n<p>O irm\u00e3o Samuel Nystrom, substituto do mission\u00e1rio Daniel Berg, conta que \u201c uma irm\u00e3, anci\u00e3, tinha estado de cama por seis anos e n\u00e3o podia andar. A sua boca e rosto eram torcidos, mas foi curada e agora anda por todos os lados. Um homem enfermo mentalmente escondia-se no mato, onde sua mulher lhe levava comida. A fam\u00edlia havia gastado muito dinheiro com m\u00e9dicos , mas sem resultados. Um dia, vieram ao culto e foram salvos. Oramos por este homem e Jesus o curou e salvou toda sua grande fam\u00edlia.<\/p>\n\n\n\n<p>Foi dessa maneira que a AD Bel\u00e9m alastrou-se da capital para o Estado de S\u00e3o Paulo, onde os obreiros enfrentavam 18 horas de trem e mais tr\u00eas de caminhada a p\u00e9, para chegarem a Assim\/SP, onde uma multid\u00e3o esperava, pois havia muita fome da Palavra de Deus. Podemos dizer que essa obra \u00e9 de Deus.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"602\" height=\"1024\" src=\"http:\/\/srv50.teste.website\/~adbelemnet\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/image-602x1024.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-195\" srcset=\"https:\/\/adbelem.net.br\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/image-602x1024.png 602w, https:\/\/adbelem.net.br\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/image-176x300.png 176w, https:\/\/adbelem.net.br\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/image-768x1306.png 768w, https:\/\/adbelem.net.br\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/image-903x1536.png 903w, https:\/\/adbelem.net.br\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/image.png 1085w\" sizes=\"(max-width: 602px) 100vw, 602px\" \/><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A Assembleia de Deus, Minist\u00e9rio do Bel\u00e9m em S\u00e3o Paulo Foi no dia 15 de Novembro de 1927, que os mission\u00e1rios suecos Gustaf Daniel Berg , mais conhecido como Daniel Berg, e sua esposa Sara Berg, chegaram \u00e0 capital de S\u00e3o Paulo e fundaram a AD Bel\u00e9m. Vinham com os cora\u00e7\u00f5es ardentes de amor para [&#8230;]<\/p>\n<p><a class=\"btn btn-secondary understrap-read-more-link\" href=\"https:\/\/adbelem.net.br\/?page_id=10\">Leia mais&#8230;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/adbelem.net.br\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/10"}],"collection":[{"href":"https:\/\/adbelem.net.br\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/adbelem.net.br\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adbelem.net.br\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adbelem.net.br\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=10"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/adbelem.net.br\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/10\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":196,"href":"https:\/\/adbelem.net.br\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/10\/revisions\/196"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/adbelem.net.br\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=10"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}